**夏德仁**，祖籍[山东](../Page/山东.md "wikilink")[荣成](../Page/荣成.md "wikilink")，出生于[辽宁](../Page/辽宁.md "wikilink")[大连](../Page/大连.md "wikilink")。1974年7月参加工作，东北财经大学财政金融系货币银行学专业毕业，研究生学历，经济学博士、教授。中国共产党第十八届中央委员会候补委员。曾任辽宁省人民政府副省长、大连市人民政府市长、中共大连市委书记、中共辽宁省委副书记等职。现任辽宁省政协主席。

## 生平

[东北财经大学金融系博士毕业](../Page/东北财经大学.md "wikilink")，历任[东北财经大学副教授](../Page/东北财经大学.md "wikilink")，副校长（主持工作）、[教授](../Page/教授.md "wikilink")、博士研究生导师、校长，大连市副市长，大连市市委常委、常务副市长，[辽宁省省委常委](../Page/辽宁省.md "wikilink")、副省长，大连市市委副书记，2003年1月起任辽宁省省委常委、大连市市委副书记、市长。
1974.07－1978.03，辽宁省复县镇郊公社插队知青；
1978.03——1982.01，东北财经大学（原辽宁财经学院）财政金融系金融专业学生；
1982.01——1990.03，东北财经大学财政金融系助教（其间：1984.07——1987.07，东北财经大学财政金融系金融专业硕士研究生，获经济学硕士学位，1987.07——1990.03，东北财经大学财政金融系货币银行学专业博士研究生，获经济学博士学位，1989.01——1990.01借调到国务院发展研究中心从事研究工作一年）；
1990.03－1992.05，东北财经大学财政金融系副主任、破格晋升副教授；
1992.05——1994.05，东北财经大学校长助理、破格晋升教授，1993.12被评定为博士生导师；
1994.05－1996.09，东北财经大学主持工作的副校长（接李克俭）、党委副书记；
1996.09－1998.01，东北财经大学校长、党委副书记；
1998.01－2000.11，辽宁省大连市人民政府副市长、党组成员；
2000.11－2001.05，中共辽宁省大连市委常委、常务副市长、党组副书记；
2001.05－2001.10，辽宁省人民政府副省长、省政府党组成员；
2001.10－2002.12，[中共辽宁省委常委](../Page/中共辽宁省委.md "wikilink")、副省长、省政府党组成员；
2002.12－2003.01，中共辽宁省委常委、副省长、省政府党组成员、中共大连市委副书记；
2003.01－2006.10，中共辽宁省委常委、大连市委副书记、市长，市政府党组书记；
2006.10－2009.05，中共大连市委副书记、市长，市政府党组书记；
2009.05－2011.06，中共辽宁省委常委、大连市委书记；\[1\]
2011.06－2013.04，中共辽宁省委副书记\[2\]。
2013.01至今，辽宁省政协主席。2018年1月，当选[第十三届全国政协委员](../Page/中国人民政治协商会议第十三届全国委员会委员名单.md "wikilink")\[3\]。

## 参考文献

## 外部链接

  - [夏德仁简历](http://district.ce.cn/newarea/sddy/201304/19/t20130419_24305436_1.shtml)
    中国经济网 2014-05-03

{{-}}

[X夏](../Category/大连人.md "wikilink") [X夏](../Category/荣成人.md "wikilink")
[X夏](../Category/中华人民共和国政府官员.md "wikilink")
[D](../Category/夏姓.md "wikilink")
[X](../Category/第十一届全国人大代表.md "wikilink")
[X](../Category/中国共产党第十八届中央委员会候补委员.md "wikilink")
[Category:东北财经大学校友](../Category/东北财经大学校友.md "wikilink")
[Category:东北财经大学教授](../Category/东北财经大学教授.md "wikilink")
[Category:东北财经大学校长](../Category/东北财经大学校长.md "wikilink")
[Category:中共大连市委书记](../Category/中共大连市委书记.md "wikilink")
[Category:遼寧省政協主席](../Category/遼寧省政協主席.md "wikilink")
[Category:中共遼寧省委副書記](../Category/中共遼寧省委副書記.md "wikilink")
[Category:第十三届全国政协委员](../Category/第十三届全国政协委员.md "wikilink")

1.  [官方简历](http://www1.dl.gov.cn/gov/mayor/resume.vm?dsc_id=1121&did=46701)

2.  [许卫国任辽宁省委副书记
    夏德仁不再担任](http://news.sina.com.cn/c/2013-04-19/084826875374.shtml)
3.